台灣成大畢典唱國歌 這名來自中國學生不起立 卻被網紅「稱讚」笑稱：比我們的退將有意識多了！

畢典唱國歌 這學生不起立卻被網紅「稱讚」

〔即時新聞／綜合報導〕今日有不少大學舉行畢業典禮，網路紅人「A濫」林雅強今早PO出一張照片說明，剛剛畢典唱國歌時，發現前面一名中國學生坐著沒起立，笑稱：「比我們的退將有意識多了！」

現正就讀國立成功大學政治經濟研究所的網路紅人「A濫」林雅強，今在臉書PO出一張照片，他表示剛剛畢業典禮播放國歌時，全場學生幾乎都站著唱歌，他斜前方正好坐著一名女學生坐著用手機，原來是一位來自中國的學生。他說明為何知道她是中國的學呢？因為他看見她坐著錄了一段影片，並馬上傳給別人，是用羅馬拼音打簡體字。他更笑說：「比我們的退將有意識多了！」

網友看到貼文後留言回覆「連學生都知道，就那些退將不知道」、「她得回報她是坐著的，不然回去就慘了」。除了有不少網友分享，粉專「草包沒有派對-韓總嘉言錄」也轉發該照片，表示「唱國歌不起立？唉啊！原來是不同國的」。

台灣無國歌法？
中國及香港要罰錢坐監
(香港立緊法)

咩叫退將 完全理解唔到

32位退將 藍營大老 聞中國國歌起立

早40年前蔣經國捉晒呢32個去鎗決啦

早40年呢班人根本唔會有呢個機會

國民黨拒朝野協商「退將叛國條款」最快31日立法 最重剝奪全退俸

2019.05.30

內政委員會朝野協商決議國安法逕送院會，最快明日三讀過關重懲退將叛國行為剝奪退俸。

退將未來從事共諜叛國行為，恐將遭剝奪全部退俸？立院內政委員會今（30日）預計朝野協商討論相關國安法案，因國民黨立委無人出席、拒審國安法修正案，主席洪宗熠決議將修正法案逕送院會處理，因本週五為立法院第9屆第7會期最後一天，最快將於明日3讀立法。

因退將吳斯懷等人赴中國唱中共國歌，引發輿論爭議。為反制國軍退將到中國從事共諜叛國等行為，林俊憲等人擬《國家安全法》第5條之1條文修正草；王定宇、劉世芳等人擬具《國家安全法》第2條之1及第5條之1條文修正草案等案，明文規定叛國行為判刑定讞將剝奪所有退俸，今在內政委員會進入朝野協商階段。

不過開會不久後，因國民黨立委不願進行朝野協商，主席洪宗熠宣告散會，並將相關法案逕送院會處理。根據王定宇提案說明，這次國安法修正將處理發展中共組織階段，加重共諜刑責、沒入犯罪資金與器具；已退國軍人員，退休後從事共諜叛國行為，判刑定讞者，也將剝奪全部退休給與。

另外，將中國、港、澳及境外敵對勢力將列入國安法修正，並將「網路」納入國安法管轄範圍，今決議也逕送院會處理。攸關公投法是否納身分證驗證的「公投法部分條文草案」明也將進入院會審議。

40年前佢地出門去北京之前已經送呿去綠島

如果係美國邊敢 就係台灣先敢 台狗左膠